\chapter{Lavoro svolto con Shiny}

Per terminare il progetto l'ultima funzione utilizzata, tra quelle disponibili sul software RStudio, è Shiny Presentation, che permette di creare presentazioni in ioslides interattive.
Per creare una presentazione Shiny, è stato sufficiente selezionare "File", "New File", "R Markdown" e, dal menù "Shiny", la funzione "Shiny Presentation".
Così facendo si genera un file di default, che spiega il funzionamento del pacchetto utilizzando variabili precaricate sull'applicativo RStudio.
Anche in questo caso, come nel Markdown, ho inserito la descrizione del lavoro svolto, speficicando anche codice sorgente e mostrando i risultati all'utente finale. 
La differenza con Markdown sta nel fatto che, per determinare l'intestazione di ogni pagina, bisogna inserire 

\begin{lstlisting}
"##" 
\end{lstlisting}
come prima cosa, in modo da far capire alla macchina che si tratta della creazione di una nuova pagina. Per il resto, anche qui si può inglobare il codice sorgente all'interno di
\begin{lstlisting}
```{r}
\end{lstlisting}
e
\begin{lstlisting}
```
\end{lstlisting}
con la possibilità di mostrarlo o meno all'utente, tramite il parametro

\begin{lstlisting}
echo
\end{lstlisting}
(che, se impostato a FALSE, nasconde il source code, mostrando solo il risultato dell'elaborazione).  